<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oracle Cloud on taewan.kim</title>
    <link>/categories/oracle-cloud/</link>
    <description>Recent content in Oracle Cloud on taewan.kim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/oracle-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 트라이얼 신청: $300 Credit</title>
      <link>/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 오라클 클라우드를 체험할 수 있는 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 트라이얼을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 오라클 클라우드 사용 권한으로, 오라클 클라우드를 $300 Credit로 자유롭게 사용할 수 있습니다. 오라클 클라우드 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 오라클 클라우드 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud의 PaaS 서비스 패치: Orace BDCSCE</title>
      <link>/post/oracloud_patch/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/oracloud_patch/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 지속적으로 새로운 기능을 클라우드 서비스에 추가하고 있습니다. 기능 개선을 위해서는 소프트웨어 변경이 필요합니다. 이미 클라우드 서비스 인스턴스를 생성하고 사용 중인 고객을 위해서 오라클은 패치를 만들고 적용하는 프로세스를 제공합니다. 클라우드 사용자는 현재 사용 중인 서비스에 패치를 적용 여부와 시점을 직접 결정할 수 있습니다. 본 문서에서는 &amp;ldquo;Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition&amp;rdquo;(이하 Oracle BDCSCE)의 인스턴스에 패치를 적용하는 방법을 살펴보겠습니다. 여기에서 다루는 Oracle BDCSCE 인스턴스에 패치를 적용하는 절차는 다른 Oracle PaaS에도 적용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 계정 지원 방식 변경</title>
      <link>/post/changing_trial_account/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 04:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/changing_trial_account/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 트라이얼 계정1을 두 가지 방식으로 지원합니다. 첫 번째 유형은 6OCPU와 500GB 스토리지를 30일간 제약없이 사용하는 Non-Metered 방식입니다. 두 번째 유형은 $300 Credit을 지급하고 30일간 소진하는 Metered 방식입니다.
오라클 클라우드는 첫 번째 유형으로 트라이얼 계정 지원을 시작했고, 점진적으로 두 번째 방식으로 지원 유형을 전환하고 있습니다. 두번째 방식은 트라이얼 계정 등록 과정에 신용카드 등록2이 포함되기 때문에, 국가별로 금융 당국과 협약이 필요합니다. 이러한 이유로 전 세계적으로 Non-Metered 트라이얼 지원 방식을 먼저 시작했고, 금융 당국과 협약이 완료된 지역에서는 Non-Metered 트라이얼 지원 방식은 폐지하고, Metered 트라이얼 지원 방식으로 전환하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service의 Infographics입니다.</title>
      <link>/post/container_infographics/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 01:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/container_infographics/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service에 대한 개요와 특징이 잘 정리된 Infographics입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Big Data Cloud Service Compute-Edition</title>
      <link>/post/bdcsce01/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/bdcsce01/</guid>
      <description>빅데이터 기술을 사용하면서 가장 어려운 부분은 오픈소스로 구성된 빅데이터 에코 기술을 설치하고 관리하는 부분입니다. 빅데이터 에코 기술들은 여러 오픈소스 프로젝트로 구성되어 있고, 각 오픈소스 프로젝트는 특정 오픈소스 프로젝트의 버전에 의존성을 갖고 있습니다. 또한, 각 오픈소스는 개별적인 업그레이드 주기를 갖습니다. 여러 오픈소스 프로젝트가 상호 버전 의존성을 갖고 있고, 개별적인 업그레이드 주기를 갖는 기술들로 빅데이터 환경을 구성하고 관리하기 위해서는 많은 노력이 필요합니다. 이 문제를 해결하기 위해서 Cloudera와 Hotonworks는 빅데이터 오픈소스 프로젝트들의 검증된 버전을 모아 패키지로 관리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 Compute CS 보안 적용</title>
      <link>/post/compute_security/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:23:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/compute_security/</guid>
      <description>Oracle Compute CS에서 인스턴스(가상머신)를 만들면, 해당 가상머신에 대한 네트워크 접근은 완전히 막혀 있는 상태입니다. 외부와 어떤 네트워크 연결도 불가능한 상태로 만들어집니다. 새로 만든 가상머신에 네트워크로 접근하기 위해서는, 오라클 클라우드가 제공하는 보안 설정을 적용해야 합니다.
오라클 클라우드는 가상머신 별로 섬세한 보안 설정을 구성하는 방법을 제공합니다. 본 문서에서는 오라클 클라우드의 보안 구성 요소를 파악하고, 각 구성 요소를 이용하여 보안을 설정하는 방법에 대하여 살펴보겠습니다.
오라클 클라우드 보안 개념 컴퓨터간의 네트워크를 보안 관리하기 위해서는 최소한 다음과 같은 4가지 정보가 필요합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>우분투 17.04 가상머신 만들기</title>
      <link>/post/compute_instance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/compute_instance/</guid>
      <description>2017년 04월 오라클 클라우드 Compute Service에는 17.1.2 버전1이 적용되었습니다. 17.1.2 버전에는 네트워크 구성에 대한 새로운 기능이 추가되었습니다. 기존의 Shared Network와 별개로 IPNetwork를 이용하여 서브넷을 구성할 수 있습니다. 새로운 기능 추가와 함께, 가상머신을 만드는 UI와 가상머신을 생성하는 오케스트레이션에 변경된 부분이 있습니다.
매년 4월은 Ubuntu 새 버전이 출시되는 시점입니다. 올해에도 지난 4월에 Ubuntu 17.04 버전이 출시되었습니다. 새로 출시된 Ubuntu 17.04 설치 이미지는 현재 오라클 클라우드 마켓 플레이스에 등록된 상태이며, 이 이미지를 이용하여 가상머신을 만들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 IaaS를 이용한 VM 인스턴스 생성</title>
      <link>/post/iaas_vm/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/iaas_vm/</guid>
      <description>오라클 클라우드의 IaaS 서비스에서 Ubuntu 14.04를 VM 인스턴스로 만드는 절차를 정리합니다. 오라클 클라우드에서 가상머신을 생성하기 위해서는 Oracle Cloud의 계정이 필요합니다. 계정을 생성하는 방법에 대해서는 &amp;ldquo;오라클 클라우드 계정 생성하기&amp;rdquo; 를 참조하시기 바랍니다.
Oracle Cloud VM 인스턴스 생성 실습 본 문서는 OS X(Mac) 환경에서 작성되었습니다. 이 문서를 윈도우에서 실습하실 경우에는 PUTTY와 같은 Terminal을 사용하는 부분과 SSH-KEYGEN 을 사용하는 절차가 달라질 것입니다. 이 부분에 대해서는 별도 문서로 정리하겠습니다.
오라클 클라우드 VM 생성 실습은 약 10~15분 정도 소요됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>